\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\setcounter{secnumdepth}{-1}
\title{Spielregeln}
\author{Space Trek: The New Empire}
\date{01.04.2017}
\begin{document}
	\maketitle
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Vorwort}
	Wie jedes andere Spiel folgt auch Space Trek the New Empire gewissen Spielregeln. Da wir alle unseren Spaß an diesem Spiel haben möchten, ist dringend auf die Einhaltung der Regeln zu achten! Verstöße werden durch die Spielleitung oder durch die Verwaltung in Form der Gerichtshöfe ggf. durch Accountsperrung, Accountlöschung oder andere Strafen geahndet. Grundsätzlich wird im Spiel die "Du-Form" genutzt. Wer sich daran stört, sollte lieber erst gar nicht anfangen zu spielen. Mit eurem Login in dieses Spiel akzeptiert ihr die folgenden Regeln und versichert, diese einzuhalten. Änderungen und Ergänzungen der Regeln gelten nicht rückwirkend und werden auch nicht rückwirkend als akzeptiert betrachtet. Sobald du dich in Space Trek the New Empire einloggst, erkennst du Änderungen und Erweiterungen der Spielregeln an.
	\newpage
	\section{Abkürzungsverzeichnis}
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline 
		STNE & Space Trek the New Empire \\ 
		\hline 
		GH & Gerichtshof \\ 
		\hline 
		CM & Chatmoderator \\ 
		\hline 
		Admin & Administrator \\ 
		\hline 
		FP & Feature - Pack \\ 
		\hline 
		SL & Spielleitung \\ 
		\hline 
		z.B. & zum Beispiel \\ 
		\hline 
		IGM & In Game Message \\ 
		\hline 
		IGC & In Game Chat \\ 
		\hline 
		NPC & Non Player Character \\ 
		\hline 
		IP & Non Player Character \\ 
		\hline 
		SKN & Subraum Kommunikations Netzwerk  \\ 
		\hline
		TS & TeamSpeak  \\ 
		\hline
		\end{tabular} 
	\section{1. Begrifflichkeiten}
	\subsection{Account}
	Ein Account ist global gültig, in ihm ist hinterlegt auf welchem Server ein Spieler welche Charaktere besitzt.
	Des weiteren werden in einem Account die Logindaten, die Dauer von FP, die Schülerstati so wie andere Serverübergreifende Werte Gespeichert.
	Der Account bleibt auch nach Löschung aller Charaktere erhalten.
	\subsection{Charakter}
	Als Charakter wird der Teil bezeichnet welchen man auf jedem Server anlegen kann und mit welchem man Spielt in ihm sind beispielsweise die Kolonien hinterlegt.
	Ein Charakter wird frühestens nach 300 Ticks und spätestens nach 2000 Ticks gelöscht. Wenn der Spieler FP besitzt so werden die Charaktere frühestens mit Ablauf des FPs gelöscht.
	Ein gelöschter Charakter kann nicht wieder hergestellt werden.
	\subsection{Tick}
	STNE ist ein Spiel in welchem es zu festen Zeiten tickt, dies bedeutet z.B. dass die Kolonien Ressourcen verbrauchen und produzieren. Die Zeit in welcher dies berechnet wird (wenige Minuten) wird Tick genannt.
	\subsection{Runde}
	Eine Runde ist die Zeit zwischen zwei Ticks. Unter Spielern ist es jedoch üblich zu sagen "im nächsten Tick" wobei die Zeit nach dem nächsten Tick gemeint ist.
	\subsection{Bashen}
	Unter BASHEN versteht man das regelmäßig wiederholende Angreifen und Bestehlen eines Spielers und damit der Wegnahme dessen Handlungsmöglichkeiten. Jede Aktion muss einen Anfang und ein Ende haben. Nicht nur dein Spaß steht im Vordergrund!
	
	\subsection{Bug}
	Ein Bug (aus dem Englischen Wanze, Käfer, Insekt; Aussprache: Bagg) wird ein Programmfehler oder Softwarefehler genannt. Der Begriff ist ein Ausdruck aus dem EDV-Bereich. Ein Programmfehler tritt in Computerprogrammen auf, wenn der Programmierer einen bestimmten Zustand in der Programmlogik nicht berücksichtigt hat, oder wenn die Laufzeitumgebung an sich fehlerhaft arbeitet. Unvollständigkeiten, Fehler, Ungenauigkeiten, Mehrdeutigkeiten o. ä. in der Spezifikation des Programms können zu Bugs führen, bzw. als solche interpretiert werden. Ein Bug liegt auch vor, wenn eine Funktion von STNE auf andere Art und Weise genutzt werden kann, als ursprünglich vom Entwickler gedacht und implementiert.

	\newpage
	
	
	\section{Allgemeine Regeln}
	\subsection{\S 1 Erreichbarkeit}
	STNE ist kostenlos, deshalb hast Du keinen Anspruch auf eine ständige Erreichbarkeit.
	\subsection{\S 2 Spielrecht}
	Jeder hat das Recht STNE nach eigenen Vorstellungen zu spielen, solange er nicht gegen andere Regeln verstößt.
	\subsection{\S Namenswahl}
	Jeder Spieler darf seine Charaktere, Schiffe, Allianzen und Kolonien nach belieben benennen. 
	\subsection{\S 3 Unvoreingenommenheit der Spielregeln}
	Jeder Spieler ist, unabhängig von z.B. Spieldauer, Allianzzugehörigkeit und Spielverhalten, an die Regeln gebunden.
	\subsection{\S 4 Meinungsfreiheit}
	(1) Meinungsfreiheit wird jedem Spieler zugesprochen.\newline
	(3) Dies gilt solange nicht gegen andere Regeln verstoßen wird.
	\subsection{\S 5 Geheimhaltung privater Nachrichten}
	Der Inhalt von Unterhaltungen über private Kanäle, wie beispielsweise IGMs und Querys im IGC, ist Geheim zu halten. In dieses Recht darf nur bei begründetem Verdacht und nur von der Spielleitung eingegriffen werden.
	\subsection{\S 6 Kostenpflichtige Erweiterungen}
	Du kannst deinen kostenlosen Account durch kostenpflichtige Extras erweitern, dies sind beispielsweise die Erhöhung von Spiellimits (Schiffslimit, Kolonielimit, Portalslots) und der Erwerb von FP. Für FP gelten gesonderte AGBs.
	
	\newpage 
	
	\section{2. Verhaltensregeln}
	\subsection{\S 7 Anzahl der Accounts}
	(1) Wer mehr als ein Account besitzt wird mit der Sperrung des ältesten Accounts und der Löschung der zugehörigen Charaktere Bestraft. Es liegt im ermessen des STNE-GH ebenso den neueren Account zu löschen.\newline
	(2) Indizienbeweise sind für eine Verurteilung ausreichend. Dies kann beispielsweise die selbe IP sein.\newline
	(3) Wenn mehrere Spieler dauerhaft von einer Internetleitung spielen möchten so muss zuvor eine schriftliche Ausnahmegenehmigung der Spielleitung eingeholt werden. Unterlassen dieses Antrags oder 
	verspäteter Eingang ist mit einer Accountsperre von nicht weniger als 4 Wochen zu ahnden. \newline
	(4) Mitglieder der Spielverwaltung können für ihre Aufgaben mit einer Ausnahmegenehmigung der Spielleitung mehrere Accounts besitzen. Zu den Dauerhaften Ausnahmen gehören zum Beispiel die NPCs und der STNE-GH.\newline
	(5) Die Spielleitung behält sich das Recht vor Ausnahmegenehmigungen zu widerrufen und / oder diese an Bedingungen zu knüpfen.\newline
	(6) Sollten mehrere Spieler zum Beispiel im Rahmen von Besuchen zeitweise (maximal 2 Wochen) von der selben Internetverbindung spielen, so muss dies mindestens 24 Stunden zuvor im Forum, vom Besuchten, gemeldet werden. Dies ist ein Angebot der Spielleitung, sie nimmt sich das Recht heraus diese Genehmigungen in Einzelfällen zu verweigern oder dieses Angebot dauerhaft zu streichen.\newline
	(7) Bewährungen oder andere Arten der Verwarnungen sind nicht vorgesehen. \newline
	(8) Das Tauschen, Verkaufen oder abgeben eines Accounts, auch zeitweise, wird mir der Sperrung des selbigen geahndet.\newline
	(9) Wer sich Zugang zu einem anderen Account verschafft, zum Beispiel durch Hacking, wird mit der Löschung seiner Charaktere und der Sperrung seines Accounts bestraft.
	\subsection{\S 8 Verwendung von Charakteren}
	(1) Wer mehr als einen Charakter je Server besitzt wird mit der Löschung des älteren und nach ermessen auch des neueren Charakters bestraft.\newline
	(2) Das Erstellen und Betreiben eines Charakters zum Nutzen oder Schaden anderer Spieler wird mit Sperrung des Accounts bestraft.\newline
	(3) Für das Bashen anderer Charaktere ist eine Accountsperre von nicht weniger als einer Woche zu verhängen. In besonderen Extremfällen kann auch eine Accountlöschung verhängt werden.\newline
	(4) Charaktere welche nur zum Brechen der Regeln angelegt werden können von der Spielleitung auch ohne Verfahren unverzüglich gelöscht werden.\newline
	(5) Das Abgeben von Ressourcen an Charaktere welche seit weniger als 70 Ticks existieren. Wird mit der Löschung aller Ressourcen in beiden Accounts bestraft. Im Wiederholungsfall ist eine Accountsperre von mindestens 2 Wochen aber nicht mehr als 8 Wochen zu verhängen.
	\subsection{\S 9 Wort und Schrift}
	(1) Extremistische, verbotene, verbrecherische, verfassungsfeindliche, sexuelle, anstößige, obszöne, pornografische, beleidigende oder andersartig befremdliche Inhalte werden mit der Entfernung der selbigen geahndet.\newline
	(2) Im Wiederholungsfall ist eine Sperre von einer bis vier Wochen zu verhängen.\newline
	(3) Das verwenden einer anderen Sprache als der Serversprache ist, abgesehen von RPG-Sprachen wie z.B. "Klingonisch" und "Romulanisch" mit einer Sperrdauer von 1 bis 7 Tagen zu ahnden.\newline
	(4) Wer Inhalte aus privater Kommunikation ohne Einverständnis der anderen Seite öffentlich macht wird mit einer Charaktersperre von 1-4 Wochen bestraft. \newline
	(5) Die Absätze 1 - 4 gelten für alle spieleigenen Medien wir IGM, SKN, IRC, TS und IGC.\newline
	(6) In den spieleigenen Medien (TS, IRC und IGC) existieren gesonderte Kontrollinstanzen für diese Bereiche gelten besondere Regeln diese sind im jeweiligen Medium einzusehen, im Falle des IGC auch im Handbuch.\newline
	(7) Sofern die Medien keine eigenen Regeln haben ist, bei einem Verstoß, eine Sperrung des jeweiligen dienstes für mindestens eine Woche zu verhängen. Im wiederholungsfall ist eine Accountsperrung, auch dauerhaft, möglich.
	(7) Wer einen Charakternamen wählt welcher mit einem anderen Charakter auf dem Server Identisch oder ähnlich ist wird mit eine Charaktersperre von 3 Tagen und einer Namensänderung bestraft.\newline
	(8) Das Ausgeben als Teil der Spielleitung oder Verwaltung ohne tatsächliche Zugehörigkeit ist mit einer Accountsperre von einem Tag bis 14 Tage zu ahnden.
	\subsection{\S 10 Programmfehler (Bugs)}
	(1) Wer wissentlich einen Bug zum eigenen oder zum Nutzen anderer nachweisbar missbraucht ist mit einer Sperre von nicht unter 12 Wochen zu bestrafen. Eine Bewährung ist in diesem Fall ausgeschlossen. Eine Charakter löschung bzw. eine dauerhafte Accountsperre liegt im ermessen des GHs
	(2) Indizienbeweise sind für eine Verurteilung ausreichend.
	(3) Die Entdeckung und sofortige Meldung kann maximal mit dem Rückgängigmachen des Vorteils bestraft werden.
	(4) Wer von einem Bug weiß diesen aber nicht im Forum meldet wird mit einer Accountsperre von nicht weniger als 2 Wochen bestraft.
	(5) Wer nach meldung eines Bugs diesen Nutzt wird nach Abs. 1 bestraft wenn er diesen Bug ohne größere Umstände hätte meiden können.
	
\end{document}